[Object Prevalence](http://prevayler.org/) の Common Lips の実装です。

こんな人は使ってみてください。

* CLOSオブジェクトをファイルに保管、読み込みしたいけどシリアライズ処理書いたりすんの面倒くせぇ。
* WindowsでRDB(MySQL)とかに接続すんのが上手くイカねぇ。イラつく。
* DBも Common Lisp のみで完結させたい。

そんなに学習コストもかからないと思います。

# Usage
データを保管する(snapshotと言う)ためのディレクトリを作成したら。。。

```shell
cd ~/
mkdir ~/up
```

あとは lisp でこんな感じ。
```lisp
;; pool の開始 ※pool は db に脳内変換すると違和感がなくなります。
(defvar *pool* (make-pool "~/up/"))
(execute-transaction (tx-create-id-counter *pool*))
    ：
  ※いろいろな処理。 準備中
    ：
;; snapshot の実行。  ※snapshot は commit に脳内変換。
(snapshot *test-system*)
    ：
  ※いろいろな処理。 準備中
    ：
;; restore の実行  ※restore は rollback に脳内変換。
(restore *bank-system*)

;; pool の停止
(close-open-streams *test-system*)
```

# Dependencies

| libraly    | description |
|------------|-------------|
| [alexandria](https://common-lisp.net/project/alexandria/) | あれ？ 使ってる？|
| cl-ppcre   |             |
| [s-xml](https://common-lisp.net/project/s-xml/)      |シリアライズ(XML)する時に利用。|
| [s-sysdeps](https://github.com/svenvc/s-sysdeps)  |マスタとスレーブでソケット通信するのに利用。|

# Installation

``` lisp
(ql:quickload :upanishad)
(ql:quickload :upanishad-test)
(upanishad-test:run!)
```

# Author

yanqirenshi (yanqirenshie@gmail.com)

# Copyright

Copyright (c) 2013 yanqirenshi (yanqirenshie@gmail.com)

# License

Licensed under the LLGPL License.
